<resources>
    <string name="app_name">识橘</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="black_spot_content">\t\t\t\t又名黑星病、炭腐病。我国柑橘产区均有分布，为害柑橘的果实、叶片和枝梢，以果实受害最重。</string>
    <string name="black_spot_symptoms">\t\t\t\t此病有两种症状。一是黑斑型，在果面上初呈淡黄色或橙色的斑点，后扩大成圆形或不规则形的黑色或黑褐色大病斑，直径1~3厘米。
        严重时，多个病斑联合，甚至扩大到整个果面。贮藏期的病果腐烂后瓤囊僵化，呈黑色。\n\t\t\t\t二是黑星型，在近成熟的果面出现红褐色的圆形小斑，
        扩大后呈红褐色至黑褐色，后期边缘稍隆起，红褐色至黑色，中间灰褐色至灰白色，略凹陷，其上生有少量小黑粒点的分生孢子器。病斑2~3毫米，
        一个果上可发生数个至数十个病斑，常导致落果。在贮运期间，病害会继续发生，引致全果腐烂。 枝梢和叶片也能受害，其症状与在果实上的相似。</string>
    <string name="black_spot_method">\t\t\t\t①农业措施 加强管理，增强树势，提高抗病力；冬季剪除病枝病叶，将落叶、落果收集烧毁，减少菌源。
\n\t\t\t\t②化学防治 在谢花后半个月内开始喷药保护幼果，每隔10~15天喷1次，连续2~3次。在果实膨大期的7~8月，每月喷杀菌剂1~2次。药剂选用：70%甲基托布津可湿性粉剂800~1 000倍液，75%百菌清可湿性粉剂600~800倍液，或苯醚甲环唑药剂的10%世高水分散粒剂1000~1200倍液、10%世鹰水剂1 500~2 000倍液， 80%喷克可湿性粉剂500~800倍液，80%大生M-45可湿性粉剂600倍液，53.8%可杀得干悬浮剂1 000倍液等多种杀菌剂。</string>
    <string name="canker_content">我国发生有逐渐蔓延的趋势，目前广西、广东、海南、福建、浙江、江西、上海、安徽、湖北、湖南、四川、重庆、云南、贵州、台湾等省（自治区、直辖市）均有发生。国外柑橘生产国也有或曾有分布。其寄主多达芸香科数十个植物种。是植物检疫对象。</string>
    <string name="canker_symptoms">受害的叶片，初期出现黄色或暗黄色针头大小的油渍状斑点，扩大后形成近圆形，米黄色穿透叶肉的病斑。不久，病部表皮破裂，隆起明显，成为近圆形表面粗糙的暗褐色或灰褐色病斑，病部中心凹陷呈火山口状开裂，木栓化。周围有黄色晕环，少数品种的病斑沿黄晕外有一深褐色带釉光的边缘圈。病斑大小依品种而异，一般直径在3~5毫米。枝梢上的病斑与叶片上的相似，但病斑较大，木栓化比叶片上的病斑更为隆起，火山口状的裂开也更为显著，病斑圆形、椭圆形、不规则形或多个聚合，连成大斑。在果上，病斑中部凹陷龟裂和木栓化程度比叶片上的病斑更显著，初期病斑油渍状突起，黄色，稀疏或密集，或有多病斑聚集占据大部分果面。在树冠不同部位，病斑的颜色有不同，有的呈黑褐色，边缘有白色小点圈。
溃疡病严重发生，常引起大量叶落，枝条枯死，果实脱落，果品质劣，失去商品价值。</string>
    <string name="canker_method">①检疫 严禁病区的苗木、接穗进入无病区，不在病区购买砧木种子和砧木用实生苗。无病区或新区种植柑橘，应选择适宜当地栽培的抗病品种。
\n②农业措施 严格执行无病苗育苗规程，杜绝溃疡病发生和传播；幼年果园，认真做好病情调查，及早喷药预防，及时处理病叶、病株，喷布有效药剂，控制病害蔓延；加强肥水管理，促使新梢整齐抽发，做好潜叶蛾等害虫防治；营造防风林，减低风害；冬季清园剪病枝，清落叶、落果集中烧毁，以减少越冬病源。
\n③化学防治 病园在柑橘谢花后15天喷第一次药剂，夏、秋梢则在抽梢7~10天第一次喷药。每隔15天1次，连续3次。药剂有：72%农用链霉素可湿性粉剂（1 000万单位）2 000~2 500倍液，3%金核霉素水剂300倍液，53.8%可杀得2 000干悬浮剂900~1 000倍液，57.6%冠菌铜干粒剂1 000倍液，12%松脂酸铜乳油（柔通）800~1 000倍液，4%嘧啶核苷类抗菌素水剂2 000~2 500倍液，或波尔多液0.5%~0.8%等量式。</string>
    <string name="greening_symptoms">
初期在树冠中出现一条或数条叶色褪绿和叶脉稍黄的枝梢，称之“插金花”、“鸡头黄”等。随后其下段枝条的叶片和树冠其他部位的枝条叶片，相继褪绿黄化。黄化有两种类型：一是整张叶片均匀黄化，二是叶片呈不规则的黄绿相间的斑驳状黄化，在叶的基部和叶缘较为明显。继后，在病枝上和病树上再抽出的新梢，叶片似缺锌或缺锰状花叶，此为后期的症状，称第三种类型。病树树势逐渐衰弱，早抽新梢，枝弱、叶小，早开花、花量大，坐果少，果小，着色差，一些品种的果实，在果肩周围为橙红色，其他部位为青绿色，无光泽，称为“红鼻子”果或“红肩果”。果汁酸、淡，果实中心柱不正。再后根部腐烂，全株死亡。
    </string>
    <string name="greening_content">
        柑橘黄龙病（Huanglongbing）又称黄梢病。“龙”是广东潮汕农民对柑橘枝梢的俗称，黄梢谓之“黄龙”。主要分布我国广东、广西、海南、福建、台湾等省、自治区。在江西、湖南、云南、贵州局部地区和四川南部，浙江金华、温州等市（县）均有发生，近年逐渐蔓延。台湾称作立枯病。世界有40多个国家和地区，包括亚洲、非洲和美洲的柑橘均有此病发生，印度称退死病、梢枯病，菲律宾称叶斑病，南非称“青果病”，1995年11月国际柑橘病毒学家组织（IOCV）第13届会议在我国福州召开，会上根据法国Bovc教授的提议，最后决定统一改称为黄龙病（Huanglongbing，HLB）。黄龙病是柑橘果树的毁灭性传染病，是国内植物检疫对象。
    </string>
    <string name="greening_method">
        ①检疫 禁止带病的接穗、苗木进入无病区和新开垦的柑橘种植区。苗木实行统一采购和种植无病毒苗。
        \n②农业措施 建立无病苗圃 培育无病苗木，按柑橘无病毒繁育体系规程，建立封闭式网棚育苗或选择有自然隔离区育苗。同时，要配套建立检测和脱毒研究中心，建设有严格管理的砧木种子园；加强栽培管理 保持树势健壮，提高耐病能力；及时挖除病树 园区中每一次新梢抽出前，先行检查，发现病树，及时挖除；实行产业化种植 新区要统一规划、统一采用无病苗木、统一技术规程。在病区重种，应实行成片改造，整片挖除病树，经2年种植其他非寄主植物后，再种植无病苗木，将病区改造为无病区。
        \n③化学防治 及时防治传病媒介—柑橘木虱，防治方法见本书防治柑橘木虱部分。
    </string>
    <string name="default_result">类别</string>
    <string name="default_cent">置信度</string>
</resources>